港珠澳大橋旅客迫爆東涌 東涌居民：人氣愈旺愈好帶挈樓市

睇下尋日有幾多人出嚟已經知
來來去去都係果幾個人

港珠澳大橋開通後來港旅客迫爆東涌，TOPick記者今（11日）早約11時到早前被指貨架被瘋搶的萬寧視察，未見有大量遊客，而位於東薈城地庫的超級市場Taste貨架仍有美贊臣、illuma、牛欄牌等牌子奶粉，尿片、衞生巾及洗頭水、成藥等日用品未見有搶購情況，超市內的客人以本地人為主；但留意到超市職員在店內不斷補貨，店內的補貨紙箱非常多。

有在超市購物的東涌居民表示，大橋開通初期貨品曾一度供不應求，但經過2周後情況已經好轉，目前日用品供應充足，她坦言自從大橋開通後東涌人氣比以往人流多，但她認為影響不大，因她本身比較少外出。

同樣在東涌居住的另一位受訪者表示，不認為大橋開通後遊客湧至令本地零售店的日用品搶購一空，反而認為東涌人氣愈旺愈好，可帶挈樓市，直言：

賣藥物的櫃位有零星內地客人購物，有珠海遊客指自己並非參加旅行團，是以自由行的身分來港旅遊，主要欣賞大橋風景。她不同意本地人直指內地遊客擾亂當地人日常生活，因她指自己只是順道旅遊，並非有搶購日用品的意圖，亦沒有打算在東涌的商店大量囤積日用品，只是隨意看看買一點，這種說法對她不公道。

另外，位於東薈城地庫的超級市場Taste則未見有搶購情況，Taste職員指，奶粉存貨供應充足，昨日（10日）及今日（11日）沒有特別補貨，但承認購買奶粉的顧客增加。另有職員笑言，新聞已經報道了今日（11日）有示威「光復東涌」活動，

邊有香港人仲想買

佢又冇錯 因為大部分樓都係大陸人買嘅
一定升啦

一路之隔好多鬼佬住

所以話 光乜鳩野復呀

人地既得利益者嚟

一個濕鳩報導 “東涌居民表示” 就可以煽動到你班傻鳩衝出黎屌自己人 共媒真係易做

依加鬼佬都唔想住啦
之前夠靜

你地唔理解腥港豬啫

利益當前 , 腥港豬只會睇利益。

唔係煽唔煽動既問題。
自己諗真啲腥港豬點解咁抵死啦

踩旺個場，識嘢

人地投比鼎鼎就表明左當地大多數人意願啦

但她認為影響不大，因她本身比較少外出。